【熱烈地】美國宣布對中國500億美元商品加徵關稅 首批7月6日實施

美國宣布對中國500億美元商品加徵關稅 首批7月6日實施

中美貿易戰火重燃，美國公布對500億美元中國進口商品加徵25%關稅的清單，清單包括1102種產品，包括「中國製造2025」計劃中的產品。首批340億美元中國進口產品，將於7月6日加徵關稅。

特朗普：若中國報復 將追加關稅

美國總統特朗普表示，如果中國報復，美國將追加更多關稅，「美國不能再容忍通過不公平的經濟做法損失我們的技術和知識產權」。

對中國產品加徵關稅，是美國今年稍早進行301調查後採取的行動。

美國貿易代表萊特希澤表示，為應對中國盜用美國的知識產權、強制轉讓美國技術、網絡攻擊等威脅，必須採取強而有力的防禦行動，來保護美國在技術和創新方面的領先地位。

他批評，中國政府正在通過不公平貿易和「中國製造2025」等產業政策，破壞美國的高科技產業和經濟領導力，而技術和創新是美國最大的經濟資產，特朗普意識到，必須立即採取立場來維護公平貿易，保護美國的競爭力。

萊特希澤：針對「中國製造2025」 保護美國競爭力

清單主要針對「中國製造2025」產業政策相關產品，包括航空航天，信息和通信技術，機器人，工業機械，新材料和汽車等行業。但不包括美國消費者通常購買的商品，如手機或電視機。

美國貿易代表辦公室表示，清單包含兩組，第一組涵蓋340億美元中國進口產品，涉及商品項目由4月初公布初始清單的約1300項，減至818項，相關關稅將於7月6日徵收。

而第二組的284個項目，涉及160億美元中國進口產品，均是受惠於「中國製造2025」政策，須要再經過公開諮詢及聽證會，才能有最終拍板。

中國商務部：將立即對等反擊美國加徵關稅

中美打響貿易戰，美國正式宣布分階段對500億美元中國進口商品加徵25%關稅，中國商務部回應稱，將立即出台同等規模、同等力度的徵稅措施，雙方此前磋商達成的所有經貿成果將同時失效。

中國早前已擬定對約500億美元的美國進口商品加徵25%關稅，涉及飛機、大豆等。

反對美方損人不利己 此前談判成果將失效

中國商務部發言人表示，中美雙方曾就經貿問題開展多輪磋商，力圖解決分歧，實現雙贏。但美方置雙方已經形成的共識於不顧，反覆無常，挑起貿易戰，令人深感遺憾。他稱，美方此舉既損害雙邊利益，也破壞世界貿易秩序，中方堅決反對。

發言人重申，中方不想打貿易戰，但面對「美方損人不利已的短視行為」，中方不得不強而有力回擊，堅決捍衛國家和人民利益、經濟全球化和多邊貿易體制。中方將立即出台同等規模、同等力度的徵稅措施，雙方此前磋商達成的所有經貿成果將同時失效。

發言人表示，當今時代發起貿易戰不符合全球利益，呼籲各國採取共同行動，制止這種過時和倒退的行為，捍衛人類共同利益。

股joy

各位黎個小慶祝先

天佑美國

王毅
雙嬴

減入口，推內銷
點樣損人不利己？

有總你支那照跟丫

可以亮劍未

侵侵真係冇路捉

呢度邊到有人驚？

接住黎

傳美對中擬第2份關稅清單 鎖定1000億美元商品

（中央社北京／華盛頓15日綜合外電報導）正當美國準備在今天對價值500億美元進口中國貨品宣布加徵關稅清單的同時，美方據悉即將擬訂完成第2份關稅清單，鎖定價值1000億美元的中國貨品。

美國總統川普正準備對中國進口貨品頒行第一輪關稅措施，預料將引發北京以牙還牙方式回應。一名美國官員告訴路透社，這第2份清單是川普貫徹「相當重大」關稅行動的決定之一。

熟悉川普政府關稅計畫思維的3名知情人士對路透社表示，如同首份500億美元關稅清單，這份1000億美元關稅清單也將經歷相同公聽程序，意味至少須費時60天才能生效。

為了盡可能減少美國消費者和企業受到的衝擊，第2份關稅清單特別挑選能從其他國家獲得充分替代供應的貨品。但要免除任何衝擊，恐怕不可能。

一名聽過美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）簡報的人士表示：「要鎖定價值1000億美元的中國進口品，就會觸及消費品，這是一定的。」

這名人士還說，羅斯表示，這份清單鎖定中國進口占比不超過33%的貨品種類，讓美方較容易轉往其他國家尋求貨源。

路透社分析美國人口調查與統計局（U.S. Census Bureau）公布的4月進口數據，發現在中國進口占比不高於40%的貨品種類中，共有7600項來自中國的消費品和工業產品還能加徵關稅，這些貨品合計價值1010億美元。

另一名熟悉美國政府思維的人士表示，以33%的進口占比作為門檻，恐怕難以達到1000億美元的規模。

美國商務部和美國貿易代表署的新聞官員，拒絕談論關稅清單計畫。（譯者：張正芊/核稿：張佑之）1070615

把劍再唔亮就生銹

美國賤種冇資格用偉大我國製造產品
中國又贏

唔係立即實施，即係有空間講數，即係可能又傾掂數，即係好消息。股樓gogogo

等睇攬炒

亮劍啦 亮左去邊呀？

340億喺7月6日實施
其餘要過public hearing

This list of products consists of two sets of U.S tariff lines. The first set contains 818 lines of the original 1,333 lines that were included on the proposed list published on April 6. These lines cover approximately $34 billion worth of imports from China. USTR has determined to impose an additional duty of 25 percent on these 818 product lines after having sought and received views from the public and advice from the appropriate trade advisory committees. Customs and Border Protection will begin to collect the additional duties on July 6, 2018.

The second set contains 284 proposed tariff lines identified by the interagency Section 301 Committee as benefiting from Chinese industrial policies, including the “Made in China 2025” industrial policy. These 284 lines, which cover approximately $16 billion worth of imports from China, will undergo further review in a public notice and comment process, including a public hearing. After completion of this process, USTR will issue a final determination on the products from this list that would be subject to the additional duties.

USTR recognizes that some U.S. companies may have an interest in importing items from China that are covered by the additional duties. Accordingly, USTR will soon provide an opportunity for the public to request the exclusion of particular products from the additional duties subject to this action. USTR will issue a notice in the Federal Register with details regarding this process within the next few weeks.

侵：習大大生日快樂

cheers

岩岩贏左第二場質易戰咁快又再開波
估到美國會繼續咬死支那唔放

果班話美國放生中興
侵支持者俾侵撚狗既死哂去邊？

金仔都攪掂仲唔攪你
俄佬獨裁都話晒大家金毛
雜種獨裁一定要死

班友潛哂水啦
搞完北韓再專心搞支共 e d神級撚狗技巧 左膠鬼識

G7明賣大包比俄佬叫俄佬咪插手 等佢表演撚狗

戰咩？

中國亮劍可以做得乜

好朋友當然要係生日俾D驚喜佢

蠃蟈又蠃

美國得罪晒全世界，佢都無著數

幾千億去學「公平」

抆條咸魚出嚟囉

悍衛人類其同利益就係中共解體

習狗平好快要揀

一係鎖國, 一係將成班對外既撚樣換晒鴿派投降

其實侵好撚勁
由當初美國本地好多人屌佢搞事 打貿易戰會倆敗俱傷
到今時今日 全世界都眾志成城支持佢打鳩中國

只要將班官換晒做鷹派已經夠
再用twitter力抗班fake news撚樣

中興又要上刑台了

The second tranche of $16 billion export tariffs could be introduced anytime after July 31, per an admin official. The corresponding dates for the review process:

6/29 - Requests to appear due
7/20 - Written comments due
7/24 - Public hearing
7/31 - Post-hearing rebuttals due

Twitter 抄落黎

Rubio:
This is an EXCELLENT move by @realDonaldTrump most of these technology products from #China are made from technology stolen from U.S. companies. They steal over $300 billion worth of technology a year. So these aren’t tariffs they are a #TheftTax

TheftTax

中國外交部：中美所有經貿成果將失效

美國貿易代表辦公室稍早公布對中國輸美產品加徵關稅清單。

中國外交部發言人陸慷表示，中美雙方曾就經貿問題開展多輪磋商，力圖解決分歧，實現雙贏，惟美方置雙方已經形成的共識於不顧，反復無常，挑起貿易戰。此舉既損害雙邊利益，又破壞世界貿易秩序，中方對此堅決反對。

他續稱，中方並不想打貿易戰，但面對美方損人不利己的短視行為，中方不得不予以強有力回擊，堅決捍衞國家利益和人民利益，堅決捍衞經濟全球化和多邊貿易體制。中方將立即出台同等規模、同等力度的徵稅措施，雙方此前磋商達成的所有經貿成果將同時失效。

失效？
無用既成果，who fucking care ?

留名等美國宣布經濟資助北韓發展

支持支持,你班大陸狗都蝦得我地D香港人耐啦,而家惡人自有惡人治,望都望呢個終國快D死

地鐵偷工減料,17億元朗天橋,終國不嬲都咁爭氣啦

明朝的劍斬清朝的官

支那要亮的劍

呢獲真係啱哂，幅圖

而家美俄FD底,不穩定因素金仔被安撫
仲有咩理由唔搞鳩強國?

中國加美國入口稅，中國人一樣照買貴左嘅美國貨，美國加中國入口稅，美國人就唔會買貴左嘅中國貨

真係影響唔到？

邱騰華同陳茂波好快會話
香港中國不能混為一談

一場沒有硝煙的戰爭。。

明眼人一睇就知
搞北韓唔比中國出手
搞中國唔比俄出手
最後就係俄國（雖然唔知幾時先郁得）
侵先係棋王

中國14億人。而且中國人好團結。抵制日貨 韓貨就睇得出

中興做炮灰。俾人玩殘啦。

中國零晨宣布同等銀碼既報復行動
而家係歐盟，中國，加拿大一齊打美國

Trump: 下輪大多佢1000億先

之前乜嘢成果

Agger

Nike先去起十間廠，支那0間

用明朝嘅劍斬清朝嘅官

Rubio:
#China issue isn’t just simple trade dispute. They are executing on a masterplan called "Made in China 2025" which aims to not just invest billions, but also cheat & steal their way into becoming the dominant industrial & high-tech country in the world. That’s what this is about.

所以之前傾啲成果係無用

仲有中興跟進

5毛驚

驚冇糧出

中美貿易戰 傳中方擬好千億美元反制清單

發稿時間：2018/06/16 16:02 最新更新：2018/06/16 16:32

美國15日宣布對500億美元的中國商品課徵25%高關稅。對此，有陸媒指出，中方做好應戰的準備。（中央社檔案照片）

（中央社台北16日電）美國昨天宣布對500億美元的中國商品課徵25%高關稅，隨後又傳出還有另一份1000億美元的關稅清單。對此，有陸媒指出，中方做好應戰的準備，也已擬好1000億美元的美國商品反擊清單。

中美貿易戰於15日正式打響，美國在美東時間15日上午宣布，將對價值500億美元的中國輸美產品課25%關稅，時程分兩步走，7月6日先對340億美元的商品課稅，之後還會再對284項商品採取關稅行動。

中方在6小時後也祭出500億美元的反制清單，其中針對價值340億美元的美國進口農產品、汽車和水產品加徵關稅的措施，將從7月6日起實施；對其他美國貨課徵關稅措施，將在稍後日期宣布。

根據美媒報導，美國即將擬定第2份涉及1000億美元的中國商品清單。對此，中國資深媒體人微信帳號「牛彈琴」今天發文指出，知情人士表示，中方也已經擬好了1000億美元的美國商品反擊清單。

「牛彈琴」這篇報導獲得包括澎湃新聞等在內的多家陸媒轉載。文章還說，中國這次面對美方挑起貿易戰有4個很有意思的觀察點，包括同等規模、同等力度、雷霆出擊、嚴陣以待。

但貿易戰對中國來說並非全然減分。文章指，實施更大規模的改革和開放，是中國獻給改革開放40週年最好的禮物，更是打贏貿易戰的最大法寶。如果是這樣的結果，或許有一天，還真要感謝美國總統川普。（編輯：陳家倫/繆宗翰）1070616

From TVB:

有內地經濟學者指出，中國向美國輸出汽車等商品，佔總出口數量不多，相反中國對美國農產品徵稅，會直接影響美國農民利益，認為中國在貿易戰上佔有優勢。

即係話美方措施無效，咁咁緊張做乜？

驚到瀨尿

使唔使組團去美國領事館反美示威

用明朝嘅劍斬美國嘅官

如果有用美國就晨早出咗聲話no more trade war啦, 真係擺明等過咗6-12先出聲!

過咗12號，人地直接溝通鳥

川普總統：將於本星期日與金正恩通電話